Су-35
Plane/su-35.png
su-35


Название: Су-35

Тип: многоцелевой истребитель
Длина: 21,9
Высота: 5,9
Размах крыла, м: 14,75
Площадь крыла, м²: 62,04
Угол стреловидности по передней кромке: 42°
Массы, кг:
 пустого: 19000
 нормальная взлетная: 25300
 макс. взлетная: 34500
 масса топлива: 11500 кг
Макс. скорость: 
 у земли: 1400 км/ч
 на высоте: 2500 км/ч (M=2,35, при высоте более 11 км)
 бесфорсажная: 1,1 Маха  
Макс. скороподъемность, м/c: более 280
Макс. эксплуатационная перегрузка, G: 9
Практический потолок, м: 20000  
Взлетная скорость, км/ч: 280  
Посадочная скорость, км/ч: 280-300 
Макс. дальность полета, км: 
 у земли (высота — 200 м, скорость — M=0,7): 1580 км
на высоте:
 без ПТБ: 3600 км
 с 2 ПТБ-2000 л: 4500 км
Двигатель: 2хАЛ-41Ф1С
Тяга, кгс:
 на максимале: 2х8800
 на форсаже: 2х14500

Вооружение:

Встроенное:
 1хГШ-301 (30 мм, 1500 выстр/мин)
Боекомплект, шт: 150

Точкек подвески 12, размещается вооружение "воздух-воздух": ракеты средней дальности типа Р-77 с активной РГСН, Р-27Р/ЭР с ПАРГСН, Р-27Т/ЭТ с ИКГСН, ракеты ближнего боя Р-73 с ИКГСН. Высокоточные боеприпасы: 6 × Х-29Т, 6 × КАБ-500. Противокорабельные ракеты: 6 × Х-31, Х-35У или 2 × Х-59М.
Неуправляемое оружие "Воздух-Земля": бомбы, НАРы.

На Су-35 установлена РЛС с пассивной фазированной антенной решеткой Н035 «Ирбис», имея дальность обнаружения целей с ЭПР 3 м² до 400 км и 0,01 м² до 90 км. В дополнение к радиолокационным средствам используется оптико-локационная станция и ОЭИС.
Самолёт оснащается средствами радиоэлектронной борьбы, а также может оснащаться станциями групповой радиоэлектронной защиты.
Кабина пилота оборудована 3 дисплеями с возможностью работы в многоэкранном режиме и голографическом индикаторе на лобовом стекле.
Самолёт оборудован системой предупреждения об облучении Л-150-35 (вариант исполнения Л-150 (СПО)).
 
Су-35 является глубокой модернизацией платформы Т-10С (первоначально программа глубокой модернизации самолёта Су-27 называлась «Су-35БМ» — большая модернизация).
Сборка первого опытного самолёта Су-35 (б/н 901) была завершена летом 2007 года на «КнААПО им. Ю. А. Гагарина», после чего машина была представлена на авиасалоне МАКС-2007 на статической стоянке.
Первый полёт опытного многофункционального истребителя Су-35 с двигателями ОАО «НПО Сатурн» АЛ-41Ф1С состоялся 19 февраля 2008 года в ЛИИ имени Громова. Самолёт пилотировал Заслуженный лётчик-испытатель РФ Сергей Богдан.
К 2016 году изготовлено 48 истребителей.
В декабре 2015 года подписан второй контракт на поставку 50 единиц до 2020 года в ВКС РФ. В ноябре 2015 правительство Индонезии утвердило закупку 12 многофункциональных истребителей Су-35. В 2015 году подписан договор на поставку 24 многофункциональных истребителей Су-35 в Китай.